為何IFC絕不能被打擾

【為何IFC絕不能被打擾？】#從數據認識經濟

昨日中、上環發生警民衝突，入夜後防暴警察更推進至IFC（國際金融中心）外天橋，一度欲進入商場，遭保安阻止並稱，「我哋唔歡迎你入嚟商場！ 」IFC立即獲得大量網民讚賞，表示會多多支持商場。

到底，IFC被打擾一天會發生什麼事？

這個甲級商場是由新鴻基地產、恆基兆業及中華煤氣三間公司合營，2005年9月全面落成。IFC由新地持有最多（佔50％），其次是恆基（佔40.77%），其他為中華煤氣持有。商場位於中環海傍的黃金商業土地，不少知名品牌進駐，包括連卡佛、Gucci、Chanel、Dior Beauty等名店，商鋪租金均是天價。商場上蓋更是保安森嚴的甲級商廈，不少中外大行總部也設於此，出入檢查嚴密，辦公室月租也貴絕中環。

有多天價？翻查年報，IFC單2018年就可得51億元租金（港幣，下同），即每天就有1,400萬元租金進帳。真的是全香港最貴！（更可能是全球）如果再比較集團收入，會更易理解有多昂貴。以恒基的2018年收入為例，集團的整體租金收入為71億，其中IFC就佔了21億，佔比約三成！所以保安對防暴警察進入商場十分緊張，若有人擾亂商場秩序，騷擾到商戶及顧客，使租金下跌或不再續租，有誰負得起這個責任？

Source：新鴻基年報、恒基兆業年報、煤氣年報

—————————

【搶先看，讓你更緊貼商業世界】：

【立即追蹤Instagram，緊貼獨家IG Story】：

明白了

所以唔關個發展商事
如果PP係做大陸水貨生意
咪又係比狗入

大家知道邊到打無得輸啦?

入到Ifc 可以直通金管局喎，緊係唔比你入去啦